點解北大清華排名咬得咁實，港大中大反而 ...

愈黎愈遠

北大清華通常兩個同時排第一，然後直接第三係复旦上海交大浙江其中一個

但係香港清況相反，港大慢慢變成最高學府，然後科大已經追上中大
隨住老 HR 退休，慢慢個社會會將科大等同中大，甚至科大因爲國際排名而被睇高一線

Ching ho ball

中大各部門太鬆散，而且又各自為政；邊有ust咁短少精幹，可以有咁強凝聚力。中大校長一直提倡唔重視排名既政策有好大問題，你唔推高排名，點可以有更強既誘因吸引外國學者／外國優秀學生入黎讀書？畢竟外國學者或學生揀香港本地大學，第一件事當然先睇佢想入既大學同所屬學科既排名。佢地見港大／科大排名咁高，當然係排晒兩者先到中大

利申：9up

下咩叫港大慢慢變成最高學府😹
香港不嬲都係得一間大學😹

一個香港只得一間香港大學

港大不嬲都係最高學府啦

Shitty仔幾時入黎打飛機

要拎排名打j 好可悲

其實poly都係唔追排名架，但酒店同土木都有全球頭十wo

UST ee > CU ee > HKU ee

cityu